推廣洗腦集中營「新疆模式」輸出寧夏

2018年12月06日

推廣洗腦集中營「新疆模式」輸出寧夏

汪洋（中）早前在新疆考察。

習近平的個人宣傳常見於新疆街頭。美聯社

美國情報機構估計新疆「再教育營」已經關押超過200萬的維吾爾族人，有美國議員呼籲中美談判時增加人權議題；而另一邊廂，新疆卻欲將一系列對穆斯林嚴密管控維穩手段推廣到其他省市。當下，中共治理新疆施以嚴格手段，其總體方針從「推進跨越式發展」已經變成維護「社會穩定」：包括幹部強行入住當地穆斯林家庭「結對認親」、強迫當地民眾進入再教育營接受文化與政治洗腦，這些針對維族人的維穩反恐手段正在成為「新疆模式」。

今年以來，中國高層官員頻頻走訪新疆視察，從1月到10月，分別有國防部部長常萬全、全國政協主席汪洋、公安部部長趙克志、國務院副總理胡春華、中共中央政法委員會書記郭聲琨、中央統戰部部長尤權等人。此外，寧夏黨委常委張韻聲11月帶團到烏魯木齊的教育培訓中心、看守所等地，考察政法、反恐維穩和依法管理宗教事務。英國《金融時報》指出，新疆和寧夏高層交流，是為新疆管控穆斯林的手段輸出寧夏鋪路。

美議員促貿易談判加入人權議題

美國參議院亞太地區委員會於當地時間4日舉行聽證會，官員引述美國情報機構稱，自2017年以來可能已有逾200萬維吾爾族人和其他穆斯林少數民族遭無限期關押。與會委員質疑美國在對華貿易談判中是否忽略對中國人權的關注，呼籲特朗普政府在兩國領導人層面上提及中國人權問題，並要求美國在人權議題上應當領導國際一起向中國施壓。

中央社

上一則
上一則
國企子公司被控詐取美衞星技術

下一則
下一則
稅局約談演藝界551人17紅星遭查稅 鄧超孫儷補交2.8億